<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Academic | Егор Видмаер</title>
    <link>https://ervidmaer.github.io/tags/academic/</link>
      <atom:link href="https://ervidmaer.github.io/tags/academic/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <description>Academic</description>
    <generator>Hugo Blox Builder (https://hugoblox.com)</generator><language>ru-ru</language><lastBuildDate>Sat, 07 Sep 2024 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <image>
      <url>https://ervidmaer.github.io/media/icon_hu7729264130191091259.png</url>
      <title>Academic</title>
      <link>https://ervidmaer.github.io/tags/academic/</link>
    </image>
    
    <item>
      <title>Пост по занятиям с 2 по 7 сентября</title>
      <link>https://ervidmaer.github.io/post/summary1/</link>
      <pubDate>Sat, 07 Sep 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://ervidmaer.github.io/post/summary1/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;произошедшее-на-неделе&#34;&gt;Произошедшее на неделе&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;На этой неделе я осваивал новые предметы которые появились на втором курсе.
также на этой неделе я активно занимался спортом, ходил в зал , посещал
физкультуру.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;к концу рабочей недели , я посетил курсы английского и провел время с друзьями&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;на выходных занялся саморазвитием , дочитал книгу и готовил еду на ужин.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ИТ в образовании новые возможности</title>
      <link>https://ervidmaer.github.io/publication/it-in-edu/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://ervidmaer.github.io/publication/it-in-edu/</guid>
      <description>&lt;p&gt;ИТ трансформирует образование, предоставляя новые возможности для обучения и
развития.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Онлайн-курсы и платформы MOOC (Massive Open Online Course): предоставляют доступ к качественному обучению из любого места в мире.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Виртуальная реальность и дополненная реальность: позволяют создавать более интерактивные запоминающиеся уроки.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Искусственный интеллект в образовании: помогает персонализировать обучение и адаптировать его к индивидуальным потребностям студентов.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;ИТ в образовании открывает новые горизонты и делает образование более доступным,
интерактивным и эффективным.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Важно помнить: это лишь небольшая часть обширного мира ИТ и ИИ. Мир технологий
постоянно развивается, и мы должны быть в курсе новейших трендов и возможностей,
которые он предлагает.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>. Кибербезопасность борьба с невидимым врагом</title>
      <link>https://ervidmaer.github.io/publication/cybersec/</link>
      <pubDate>Thu, 05 Sep 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://ervidmaer.github.io/publication/cybersec/</guid>
      <description>&lt;p&gt;В мире цифровых технологий кибербезопасность стала неотъемлемой частью нашей
жизни. Хакеры и киберпреступники постоянно ищут новые способы взлома систем,
кражи данных и дискредитации организаций.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Чтобы защитить себя от киберугроз, необходимо принять ряд мер:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Использовать сильные пароли и многофакторную аутентификацию.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Обновлять программное обеспечение и операционные системы.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Использовать антивирусное программное обеспечение.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Осторожно относиться к фишинговым атакам и не переходить по подозрительным ссылкам.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Создать резервную копию важных данных.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Кибербезопасность – это постоянная борьба, но с помощью проактивных мер и осведомленности мы можем защитить себя от киберпреступности.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Блокчейн больше чем криптовалюты</title>
      <link>https://ervidmaer.github.io/publication/blockchain/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Sep 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://ervidmaer.github.io/publication/blockchain/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Блокчейн часто ассоциируется с криптовалютами, но эта технология имеет гораздо
более широкий спектр применения.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Блокчейн – это распределенная база данных, которая обеспечивает безопасность,
прозрачность и неизменность записи информации. Она используется в различных
сферах, включая:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Финансовые услуги: для более быстрых и дешевых переводов денег.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Управление цепочками поставок: для отслеживания движения товаров и гарантии их происхождения.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Здравоохранение: для безопасного хранения медицинских данных и контроля доступа к ним.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Государственное управление: для прозрачного и эффективного ведения реестров и документов.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Блокчейн обещает революцию во многих отраслях и потенциально изменит способ
нашего взаимодействия с информацией и системами.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Глубокое обучение как оно работает</title>
      <link>https://ervidmaer.github.io/publication/deeplearning/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Sep 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://ervidmaer.github.io/publication/deeplearning/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Глубокое обучение – один из самых популярных и быстро развивающихся разделов
ИИ. Но как именно оно работает?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Представьте себе многослойную нейронную сеть, схожую с человеческим мозгом.
Каждая слой обрабатывает данные и извлекает из них определенную информацию.
Например, первый слой может распознавать края и формы на изображении, второй –
комбинировать эти формы в более сложные структуры и так далее.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;С помощью огромных наборов данных и мощных вычислительных систем сеть &amp;ldquo;учится&amp;rdquo;
распознавать патерны, выявлять зависимости и делать предсказания.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Глубокое обучение позволяет создавать систему распознавания речи, перевода
языков, медицинской диагностики, самоуправляемых автомобилей и многих других
технологий, которые меняют нашу жизнь.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Искусственный интеллект не панацея, а инструмент</title>
      <link>https://ervidmaer.github.io/publication/ai/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Sep 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://ervidmaer.github.io/publication/ai/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Искусственный интеллект (ИИ) уже не просто модное слово, а реальность, которая
меняет нашу жизнь. От умных помощников до медицинской диагностики – ИИ
проникает во все сферы. Но важно понимать, что ИИ – не панацея. Это инструмент,
мощный и многообещающий, но требующий осторожного и взвешенного подхода.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Важно помнить, что ИИ – это &amp;ldquo;умный&amp;rdquo; алгоритм, обученный на данных. Качество
данных и правильное создание модели определяют его эффективность. Недостаток
данных, предвзятость в обучающей информации могут привести к неверным
решениям, дискриминации и нежелательным последствиям.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ИИ не заменит человека. Он будет помогать нам решать задачи, но контроль и
ответственность остаются за нами.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
